9萬台幣賣女兒！阿富汗母苦養家 「窮男」買走卻只給了2200元

阿富汗長年以來受到乾旱的影響，造成當地的食物和飲用水短缺，許多家庭更因為丈夫參加戰爭陷入貧窮、飢餓當中。一名住在難民營中的媽媽瑪瑪璉（Mamareen）為了要照顧全家人的生計，在不得以的情況下，選擇將今年只有6歲的女兒阿綺拉（Akila）以3000美元（約93000台幣）的價格，賣給一名男子，不過至今她只有拿到70美元（約2200台幣），顯示出當地人民生活有多困苦。
根據外媒報導，瑪瑪璉的丈夫去參加了戰爭，留下她和3個小孩在家中，在沒有任何資源的情況下，她帶著小孩從村莊逃到了難民營，希望可以得到幫助，但卻甚麼也沒有；最後，在擔心小孩餓死的情況下，她只好以3000美元的價格，將女兒阿綺拉賣給一名男子納姆丁（Najmuddin），當作男子10歲兒子的老婆。
瑪瑪璉說，家裡沒有人可以養家餬口，家裡沒有錢也沒有食物，所以才會做出這樣的選擇，阿綺拉到現在都還不知道有這筆交易的存在，但是她「別無選擇」；而且納姆丁原本說好要給她3000美元，現在卻只給了她70美元。
對此，納姆丁表示自己「很窮」，打算在接下來的2到3年內，慢慢償還向瑪瑪璉所欠下的金額，當被問及阿綺拉只是一名小孩的問題時，他則稱，這種事情發生在難民營很常見，即使是老人也會娶一個年輕女孩，這樣的「購買」是一種慈善行為。
報導中指出，阿富汗在經歷過數十年的戰爭之後，整個區域陷入了困境，許多地方面臨了嚴重的糧食短缺問題；根據聯合國糧食及農業組織的報告，阿富汗國內有260萬人正面臨「糧食不安全」的緊急情況，其中一個階段為直接進入飢荒狀態。
國際援助組織表示，如果沒有緊急援助，2019年將會有1060萬人，佔阿富汗人口的四分之一以上，要面對「糧食不安全」，其中還有290萬人會面臨飢荒的危機。阿富汗大多數地區仍然缺乏基本基礎設施，包括電力和道路鋪設，儘管像赫拉特這樣繁榮的城市，仍然無法為成千上萬的移民提供工作，當地的基礎設施也面臨越來越大的壓力。赫拉特省長拉希米（Mohammad Asif Rahimi）稱，如果其況沒有好轉，明年飲用水的供應也將會是一個問題。

人類

70美元就有個老婆..